{
    "question": "Tiga uang logam ditos bersama-sama.tentukan peluang    A.muncul 3gambar\r\nB.muncul 1 gambar dan 2 angka\r\nC.muncul 2 angka",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "peluang = <u>kejadian ditanya</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 kemungkinan kejadian<br>a. kemungkinan 3 gambar <br>=<u> 1\u00a0</u> <br>\u00a0\u00a0  8 \u00a0 <br>b. kemungkinan1 gambar 2 angka<br>\u00a0= <u>\u00a03\u00a0 </u><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8<br>c. kemungkinan 2 angka<br>=\u00a0<u> 4</u>\u00a0  atau\u00a0<u> 1 \u00a0  </u><br>\u00a0 \u00a0 8\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-ya-ni-tugas-numpuk-tolong-a-12x-583",
            "question": "Tolong ya..... ni tugas numpuk tolong    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. 1/2x + 5 &gt; 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. 2 - (4+x) \u2265 - 22\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 2/3p + 4 \u2264 8\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 2x _4 &gt;3X + 9\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. 2y - 7/2\u2264 3\r\nnote. / adalah PER\r\n\u00a0\u00a0 makasih bantu ya...:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <u>1 </u>x\u00a0 +\u00a0 5 &gt; 15<br>\u00a0\u00a0\u00a0 2<br><u>x\u00a0</u> &gt;\u00a0 15 - 5<br>2<br><u>x </u>&gt; 10<br>2<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - ( 4 + x ) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 - 4 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- 2 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- x \u2265 - 20<br>\u00a0x \u2264 20<br><br>c.<u> 2\u00a0</u> p\u00a0 + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 3<br>\u00a0<u>2p</u>\u00a0 \u2264 8 - 4<br>\u00a03<br><u>2p</u> \u2264 4<br>3<br>2p \u2264 12<br>p \u2264 6<br><br>d. 2x - 4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 -3x + 2x &gt; 9 + 4<br>\u00a0 -x &gt; 13<br>\u00a0 x &lt; - 13 <br><br>e. 2y - <u>7</u> \u2264 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 (kedua ruas dikalikan 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 4y - 7 \u2264 6<br>\u00a0\u00a0 4y \u2264 13<br>\u00a0\u00a0 y\u00a0  \u2264 <u>13</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-fakta-yg-berkaitan-dengan-soal-di-bawah-ini-435",
            "question": "tulislah fakta yg berkaitan dengan soal di bawah ini\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a01.x-5=\u00a0\u00a0\u00a017\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a02.a+6=21\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3.17+y=35",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x-5 = 7<br>x= 12<br><br>2. a+6= 21<br>a= 15<br><br>3. 17+y=35<br>y=18</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Fakta sama dengan arti nilai x yang memenuhi suatu persamaan.\u00a0<br>Jawab:<br>1. x - 5 = 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0= 17 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 22 (nilai x = 22, memenuhi persamaan x - 5 = 17)<br><br>2. a + 6 = 21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 21 - 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = 15 (nilai a = 15, memenuhi persamaan a + 6 = 21)<br><br>3. 17 + y = 35<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y = 35 - 17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y \u00a0= 18 (nilai y = 18, memenuhi persamaan 17 + y = 35).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban diatas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sandal-seorang-pe-782",
            "question": "diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sandal. seorang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal.pedagang tersebut harus membayar Rp.275.000,00. A.buat model matematika? B.tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal! tolong di bantu....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Harga sepatu = x<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  harga sandal = y<br>x=2y<br>4x+3y=275000<br>B. 3x+5y= 3.2y+5y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =11y<br>=11.53000=\u00a0 hitung sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-pakai-cara-1-849",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari pertidaksamaan berikut (pakai cara)    1.2x - 4\u00a0&gt; 3x + 9\r\n2.\u00a02/3p + 4\u00a0\u2264 8\r\n3. 2y - 7 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\n--------------- \u00a0\u2264\u00a03\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.2x-4&gt;3x+9<br>=2x-3x&gt;4+9<br>=-x&gt;13<br>=x&lt;-13<br>ni jawaban no 1<br><span>2/3p + 4\u00a0\u2264 8<br>=2/3p&lt;8-4<br>=p&lt;2/3:4<br>=p&lt;3/2.4<br>=p&lt;6 <br>ni jawban no 2<br></span><br><span> 2y - 7\u00a0 /2\u00a0 \u2264\u00a03<br>=y-7/2&lt;3<br>=y&lt;3+7/2<br>=y&lt;6 1/3<br></span>jadi nya 6 satu per dua dek <br>ni jawb nya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-ji-445",
            "question": "Bagaimana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran tsb berdiameter 30 cm dan sudut AOC=90 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 90/360 . 3,14 . 30 = 23,55<br>b. 90/360 . 3,14 . 15 .15 = 176,625",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linear-berikut-a-849",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear berikut:    \u00a0a) 24m= 12\r\nb)3z+ 11 = -28\r\nc) 25 - 4y = 6y + 15\r\nd) -4y - 15 = 1 - 8x \r\ne) 6/a + 2 = 4 \r\n\r\n\r\n\u00a0jgn lupa pake caranya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A.<u>24m=12<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=2<br><u>b.</u>3z+ 11 = -28<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3z=-28-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>3z=39<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 z=13<br><u>c</u>.<span>25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0 \u00a0 4y-6y=15-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>-2y=-10</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y=5<br>.klo yang d sama e\u00a0 saya gk tau<br></span><span>maaf yahh klo salah\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 24m = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  m = 24 : 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2<br>HimpunanPenyelesaian = {2}<br><br>c.\u00a0 \u00a0\u00a0 25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0\u00a0 (=) 25 - 15 = 6y + 4y<br>\u00a0\u00a0 (=)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  10 = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y\u00a0  = 10 : 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 1<br>\u00a0HimpunanPenyelesaian = {1}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-diagonal-sebuah-persegi-panjang-adalah-10-cm-jika-lebar-660",
            "question": "panjang diagonal sebuah persegi panjang adalah 10 cm. jika lebar persegi panjang tersebut adalah 6 cm . maka keliling persegi panjang adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling= 10x2+6x2 =32",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjangnya 8cm<br>maka:<br>8+6+8+6=28cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-bisa-buat-soal-persamaan-linear-1-variabel-beserta-penjela-708",
            "question": "Kalian bisa buat soal persamaan linear 1 variabel beserta penjelasan?Mohon dibantu :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Tentukan penyelesaian dari 3(2x -4) =20 ,jika x variabelnya pada bilangan rasional!<br>Penyelesaian :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(2x-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 6x -12\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  6x -12 +12\u00a0 \u00a0 =20 + (-12)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =32<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =5 1/3 <br>jadi,penyelesaiannya adalah 5 1/3<br>2.\u00a0 x\u00a0 + 4 =12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  x + 4 + (-4)=12 + (-4)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  (kedua ruas dijumlahkan dengan -4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 8<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x = 42<br>7x-7 = 42-7<br>x = 35<br><br>2/5x = 50<br>2/5x kali 5/2\u00a0= 5/2 kali\u00a050<br>x = 25 kali 5\u00a0<br>x = 125<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-keliling-sebuah-persegi-dgn-panjang-sisi-frac1sqrt-301",
            "question": "Tentukan keliling sebuah persegi dgn panjang sisi \\frac{1}{\\sqrt{2}-1}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = s \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{1}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{4}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 <u></u>[tex] \\frac{ \\sqrt{2} + 1 }{ \\sqrt{2} + 1 } [/tex]<br>K =\u00a0 [tex] \\frac{4 \\sqrt{2} + 4 }{2 - 1} [/tex]<br>K = [tex]4 \\sqrt{2 } + 4[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}